---
title: Linux fork/exec/clone
---

在Linux下，用以下方法可以创建一个新的任务：fork/exec/clone。

- fork

fork函数产生一个和当前进程完全一样的新进程，并和当前进程一样从fork函数里返回。

在fork函数调用之后，新的任务将启动并和本任务一起从fork函数返回。但不同的是本任务的fork将返回新任务pid，而新任务的fork将返回0。fork产生新任务的速度非常快，因为fork并不复制原任务的内存空间，而是和原任务一起共享一个写时复制（Copy on Write,COW）的内存空间。

- exec

fork只能够产生本任务的镜像，因此须要使用exec配合才能够启动别的新任务。

exec可以用新的可执行映像替换当前的可执行映像，因此在fork产生了一个新任务之后，新任务可以调用exec来执行新的可执行文件。

- clone

fork和exec通常用于产生新任务，而如果要产生新线程，则可以使用clone。

使用clone可以产生一个新的任务，从指定的位置开始执行，并且（可选的）共享当前进程的内存空间和文件等。如此就可以在实际效果上产生一个线程。